\documentclass[paper=a4, fontsize=11pt,twoside]{article}

% --------------------------------------------------------------------
% General Page Layout
% --------------------------------------------------------------------
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage[parfill]{parskip}
\setlength{\oddsidemargin}{5mm}		% Remove 'twosided' indentation
\setlength{\evensidemargin}{5mm}
\setlength{\parindent}{1mm}
\setlength{\parskip}{1mm}
%%
% --------------------------------------------------------------------
% Encoding and Language Settings
% --------------------------------------------------------------------
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}			% encoding may need to be changed depending on the system
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{lipsum}					% Lorem Ipsum

% --------------------------------------------------------------------
% Utilities (colors, links, pictures, ect...)
% --------------------------------------------------------------------
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage[round]{natbib}
\usepackage{float}
\DeclareGraphicsRule{.tif}{png}{.png}{`convert #1 `dirname #1`/`basename #1 .tif`.png}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
% Title Page / Document Class Definitions (Please Don't Play With This)			%
% -------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
																%
% Horizontal rule													%
\newcommand{\HRule}[1]{\rule{\linewidth}{#1}}   							%
																%
% Document Number												%
\newcommand{\documentNumber}[1]{\centering PUSP1742#1 \\[1.0cm]}	 		%
																%
% Document Version													%
\newcommand{\documentVersion}[1]{\centering \small{v.#1} \\[1.0cm]}	 		%
																%
% Title															%
\makeatletter                           											%
\def\printtitle{%                       											%
    {\centering \@title\par}}												%
\makeatother                                    										%
																%
% Author															%
\makeatletter                           											%
\def\printauthor{%                  											%
    {\centering \large \@author}}               									%
\makeatother														%
																%
\newcommand{\grouptitlepage}[4]{										%
	\title{ 														%
	\documentNumber{#1}											%
	\documentVersion{#2}											%
	\HRule{0.5pt} \\ % Upper rule										%
	\LARGE \textbf{\uppercase{#3}} \\  									%
	\large \textbf{\uppercase{ETSF20 Grupp 2}}							%
	\HRule{2pt} \\ [0.5cm]      	% Lower rule + 0.5cm spacing					%
	\normalsize          		% Todays date								%
	}															%
	\author{#4}													%
	\maketitle														%
	\tableofcontents												%
	\thispagestyle{empty} 											%
	\newpage														%
}																%
																%
% -------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
% Title Page / Document Class Definitions (Please Don't Play With This)			%
% -------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
\date{}                                           	% Activate to display a given date or no date


% -------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% DOCUMENT START (YOU CAN IGNORE EVERYTHING ABOVE HERE)					
% -------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

% ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Title Page START: \grouptitlepage{doc number}{Version Number}{doc title}{group responsible for doc}		
% ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\grouptitlepage
%Document Code Number (same as time reports)
{12	}
%Document Version Number										
{0.1}
%Document Title		Dokumentmall							
{System Requirements Specifikation}
%Group Responsible For Document									
{(SG) System Grupp: \\ Benjamin Holmqvist \\ Carl rikner \\Marlina Degirmenci}	
% -------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Title Page END				
% -------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\section{Introduktion}
Detta dokument beskriver kraven för ett tidrapporteringssystem, baserat på “BaseBlockSystem”. Det är ett system där man främst kan skapa och lagra tidrapporter för enskilda medlemmar i ett projekt. Se referens dokumentet nedan för mer ingående förklaring av systemet.
\section{Referensdokument}
Base block System SRS: \textbf{\textit{PUSS12002 version: 1.0}}  gäller för alla punkter. Det som står i detta dokument gäller om det inte är specificerat i respektive underrubrik att det som står i \textbf{\textit{PUSS12002 version: 1.0}}  utgår för specifik del.

\section{Bakgrund och Mål}

\subsection{Huvudmål:}
De huvudsakliga målet med systemet är att erbjuda ett funktionellt tidrapporteringssystem som bygger vidare på ett redan givet “BaseBlockSystem”. Detta ska kunna användas av projektgrupper för att enkelt kunna rapportera in arbetstid.
\subsection{Aktörer och deras mål:}
Följande huvudaktörer använder systemet:
\subsubsection{Användare:}
En användare ska ha en roll i projektgruppen. Den ska kunna tidsrapportera, ändra en osignerad tidsrapport. Användaren ska kunna se en sammanställning av sin totala rapporterade tid. Det huvudsakliga målet för en användare är att på ett simpelt sätt kunna tidsrapportera.
\subsubsection{Projektledare:}
En projektledare är en specifik användare som har tilldelats rollen “Projektledare” av administratören. En projektledare ska, utöver det en användare kan göra, kunna tilldela de olika rollerna till användarna. Projektledare ska kunna signera och annullera rapporter från övriga projektmedlemmar. Projektledaren ska kunna se en sammanställning av all den totala tid som rapporterats i projektet. De huvudsakliga målen för en projektledare är att kunna rapportera tid, signera tidsrapporter och tilldela roller till projektmedlemmarna. 
\subsubsection{Administratör:}
En administratör ska kunna lägga till och ta bort användare i systemet. Den ska även kunna tilldela rollen “Projektledare” till användare. Administratören ska kunna skapa och ta bort projektgrupper och kunna tilldela användare till dessa projektgrupper. Det huvudsakliga målen för en administratör är att kunna lägga till och ta bort användare, lägga till och ta bort projektgrupper och kunna tilldela rollen “Projektledare”.

\section{Terminologi}
\section{Kontext Diagram}

\section{Funktionella Krav}

\subsection{Administratör:}
\subsubsection{Krav:}
När en administratör vill ta bort en projektrgupp ska en varningsruta visas som frågar om admin vill ta bort projektgruppen

\subsubsection{Krav:} Följande krav ska stödjas av systemet.
\paragraph{Scenario:}
Admin vill lägga till en projektgrupp i systemet
\paragraph{}
\begin{enumerate}
\item Admin går till sidan för hantering av projektgrupper
\item Admin väljer att lägga till projektgrupp
\item Admin uppmanas att mata in namn på projektgrupp
\item Projektgrupp skapas
\item Admin ser en uppdatering av sidan
\end{enumerate}

\subsubsection{Krav:} 
Följande krav ska stödjas av systemet.
\paragraph{Scenario:}
Admin vill ta bort minst en projektgrupp i systemet
\paragraph{Förkrav:}
Det finns minst en projektgrupp
\paragraph{}
\begin{enumerate}
\item Admin går till sidan för hantering av projektgrupper
\item Admin markerar vilken/vilka projektgrupper som ska tas bort
\item Projektgruppen/grupperna som valts raderas
\item Admin ser en uppdatering av sidan
\end{enumerate}

\subsubsection{Krav:} Följande krav ska stödjas av systemet. 
\paragraph{Scenario:}
Admin skall utse projektledare i system utan användare
\paragraph{Förkrav:}
Ingen användare finns i systemet. Det finns minst en projektgrupp i systemet
\paragraph{}
\begin{enumerate}
\item Admin går till sida för att hantera medlemmar
\item Admin lägger till användare i en projektgrupp
\item Admin tilldelar användaren rollen projektledare
\item Admin ser en uppdatering av sidan
\end{enumerate}

\subsubsection{Krav:} Följande krav ska stödjas av systemet. 
\paragraph{Scenario:}
Admin skall utse projektledare i system med användare
\paragraph{Förkrav:}
Det finns minst en användare i systemet. Det finns minst en projektgrupp i systemet.
\paragraph{}
\begin{enumerate}
\item Admin går till sidan för hantering av användare
\item Admin utser en användare och tilldelar denna rollen projektledare
\item Användaren har enbart rollen projektledare
\item Admin ser en uppdatering av sidan
\end{enumerate}

\subsubsection{Krav:} Följande krav ska stödjas av systemet. 
\paragraph{Scenario:}
Admin vill lägga till en användare i systemet
\paragraph{}
\begin{enumerate}
\item Admin går till sidan för hantering av användare
\item Admin väljer att lägga till en användare
\item Admin uppmanas att mata in namn på den nya användaren
\item Admin uppmanas att mata in e-post som kopplas till den nya användaren
\item Användaren skapas med valt användarnamn och e-post
\item Användaren får e-post med användarnamn och slumpat lösenord
\item Admin ser en uppdatering av sidan
\end{enumerate}

\subsubsection{Krav:} Admin ska kunna ta bort flera medlemmar samtidigt genom att kryssa i en ruta för vardera medlem som ska raderas. Sedan ska admin trycka på en knapp för att ta bort dessa.
\subsubsection{Krav:} Admin ska inte kunna ta bort sig själv

\subsubsection{Krav:} Följande krav ska stödjas av systemet. 
\paragraph{Scenario:}
Admin vill ta bort användare i systemet
\paragraph{Förkrav:}
Det finns minst en användare i systemet
\paragraph{}
\begin{enumerate}
\item Admin går till sidan för hantering av användare
\item admin markerar vilken/vilka användare som ska raderas
\item Användarna raderas ur systemet
\item Admin ser en uppdatering av sidan
\end{enumerate}

\subsection{Projektledare:}
\subsection{Användare:}
 \subsubsection{Krav:} En användare ska kunna tidrapportera till det projekt den är medlem i.
 \paragraph{Scenario:} Användare vill skriva en tidrapport
  \paragraph{ }
  Förkrav: Användare är inloggad i systemet.
 
 \begin{enumerate}
\item	Användare är inloggad i systemet.
\item 	Användaren går till sidan för hantering av tidrapport
\item 	Användaren fyller i aktuella tider för de olika aktiviteterna. Fält kan lämnas tomma om ingen tid har lagts på aktiviteten.
\item	Användaren väljer att skicka tidrapporten.
\item 	Tidrapporten skickas till projektledaren för signering.
 \item Användaren ser en uppdatering av sidan.
 	
 	
 \end{enumerate}
 
 \subsubsection{Krav:} En användare som är medlem i ett projekt ska kunna uppdatera osignerade tidrapporter i det projektet.
 \subsubsection{Krav:} En användare som är medlem i ett projekt ska kunna ta bort osignerade tidrapporter i det projektet.
\subsubsection{Krav:}En användare ska kunna se all den tid som användaren har rapporterat.
\subsubsection{Krav:}En användare får endast ha ingen eller en roll i projektgruppen.
\subsubsection{Krav:} Följande krav ska stödjas av systemet.
\paragraph{Scenario:}Användare vill uppdatera i tidrapport
\paragraph{}
Förkrav: Användare är inloggad i systemet, tidsrapport är osignerad.
 \begin{enumerate}
 \item Användaren klickar på “Time Reporting”.
 \item	Användaren klickar på “Edit time report”.
 \item	Användaren kommer till en sida som innehåller en meny med användarens osignerade tidrapporter.
 \item 	Användaren klickar på en tidrapport.
 \item	En sida öppnas som visar aktuell tidrapport i form av en tabell med de gamla värdena ifyllda.
 \item	Användaren ändrar/lägger till värden i tidrapporten.
 \item	Användaren klickar på “Submit Change”.
 \item	Den gamla tidrapporten försvinner och den ändrade tidrapporten skickas vidare för signering.
 \item	“Time Reporting” sidan visas.
 	
 \end{enumerate}
 \subsubsection{Krav:}Följande krav ska stödjas av systemet.
 \paragraph{Scenario:}Användare vill se en sammanfattning av sin rapporterade tid.
 \paragraph{}
 Förkrav:Användaren är inloggad i systemet.
 \begin{enumerate}
\item  Användaren klickar på “Time Reporting” i menyn.
\item  En ny sida visas som innehåller alternativ för tidrapportering samt en sammanställning för den totalt rapporterade tiden för användaren i form av en tabell.

 \end{enumerate}
 \subsubsection{Krav:} Följande krav ska stödjas av systemet.
 \paragraph{Scenario:}Användare vill ändra lösenord.
 \paragraph{}
 Förkrav: Användare är inloggad i systemet.
 
 \begin{enumerate}
 \item	Användaren trycker på “Change Password” i menyn.
 \item	En sida visas som innehåller relevanta textboxar.
 \item	Användaren fyller i nuvarande lösenord i första textboxen.
 \item	Användaren fyller i det nya lösenordet i den andra textboxen.
 \item	Användaren upprepar det nya lösenordet i den tredje textboxen.
 \item	Användaren trycker på knappen “Change Password”.
 \item	Lösenordet för användaren ändras i systemet. Detta visas på följande sida.
 	
 \end{enumerate}
 
  \subsubsection{Krav:}Följande krav ska stödjas av systemet.
  \paragraph{Scenario:}Användare vill ändra lösenord (ogiltig inmatning)
  \paragraph{}
  Förkrav:Användaren är inloggad i systemet.
  \begin{enumerate}
 \item  Användaren trycker på “Change Password” i menyn.
 \item	 En sida visas som innehåller relevanta textboxar.
 \item	Användaren fyller i nuvarande lösenord i första textboxen.
 \item	Användaren fyller i det nya lösenordet som inte uppfyller krav 6.2.3 i PUSS12002 version: 1.0 för “BaseBlockSystem” i den andra textboxen.
 \item	Användaren upprepar det nya lösenordet i den tredje textboxen.
 \item	Användaren trycker på knappen “Change Password”.
 \item	Lösenordet ändras inte och ett felmeddelande visas. Användaren skickas tillbaka till steg 2.
  	
  \end{enumerate}
 
\section{Kvalitets Krav}
Läs kap 7.0  “Base block System SRS”:   \textbf{\textit{PUSS12002 version: 1.0}} 
\section{Projekt Krav}
Läs kap 8.0  “Base block System SRS”:   \textbf{\textit{PUSS12002 version: 1.0}} 
\end{document}
